對煮飯毫無概念 應該點入手

搬左出去住 發現唔識煮真係好煩
係超級市場望住一堆食材 諗唔到點煮
最多都係6個烏冬 加啲餃子 丸咁 勁頹
大家開始下廚既時候 係點入手既呢？

娥姐唔識煮飯,點留住小生個心啊

上網睇食譜

我以為呢個年代已經冇人識我

煎下蛋，雞翼囉，再唔係去超級市場買現成嘅餸菜好似蒸肉餅果D

細個入廚房睇老豆老母煮飯 幫幫下手就開始識

你想煮一般中式家常菜定咩？

如果想入門既 蒸野哥d (水蛋 肉餅 排骨)份量岩計好時間就無失手

同埋上YouTube 搵下自己想整咩既大路家常餸都會有

x2
有哂片好難錯，正常中式炒燜蒸新手最易學
煎炸反而好易難食
調味宜少不宜多，寧願淡完再加
同埋煮得太老

炒煎炸要識控制火候 但炒野一定要個鑊夠熱 而且唔係一般既熱 我屋企用熟鐵鑊炒野 我會燒到個鑊開始出煙先落油 而且油要燒到接近出煙先落野炒 盡量全程大火咁就有鑊氣同香

炸野都係講油溫 中高油溫落野炸 之後中低油溫比食材慢慢受熱入裡面炸熟 最尾一定要拉返高油溫逼走多餘油份先會唔油膩又香

講起肉餅 我試過蒸完明明好多汁
一拎出去就收水乾哂 再蒸又有 不斷loop
我覺得在我手裡 咩都有可能發生

你撈肉餅哥陣有無落d水/酒比佢吸收？

睇飲食節目/youtube
bob叔必睇啦 另外台灣個型男大煮廚都幾正 會學到野
不過煮野食最緊要自己有興趣 左試右試先會好

你知唔知無哂汁（又熟）=靚？
蒸野最好係唔見水 = 緊緊熟
bill哂水就老哂 肉（孩）啦

洗米，喺撳飯煲前放隻糯米雞係頂早餸，再撳掣煲飯

就係唔知 諗住有汁先靚靚
但最後都整到好老

冇 完全唔識呢啲

好飽喎

我都係睇dayday cook
入面有得揀啲簡易食譜 同埋啲基本嘅 點樣煲飯 煲粥都有
bob叔對於冇煮開飯嘅我覺得有啲難度 同埋未必岩一人晚餐

建議學下日式先 中式野煩好多
日式萬用：日本醬油 味林 酒
3:2:1 已經可以煮好多野
吉x家都係咁 + 洋蔥牛肉就係
上碟5香粉+蔥

學下揸刀同擺手先
想煮咩就youtube/google下
同埋多啲試味

錯試多d 就ok

Uncle bob D好深，
有根底先明

一樣，所以落街食多

岩 好多切野備料 烹煮都係要返少許經驗